---
title: Odroid
---



## Odroid XU4

![](/migration-images/compatibilite-materiels/xu4-exynos-8-coeurs.jpg)

ODROID-XU4 est une nouvelle génération d'appareil informatique avec un matériel plus puissant et plus économe en énergie et un facteur de forme plus petit.  
N'implémentant les interfaces eMMC 5.0, USB 3.0 et Gigabit Ethernet, l'ODROID-XU4 offre des vitesses de transfert de données incroyables, une fonction de plus en plus requise pour prendre en charge la puissance de traitement avancée des périphériques ARM.  
****Cela permet aux utilisateurs de vraiment faire l'expérience d'une mise à niveau en informatique, en particulier avec un démarrage plus rapide, la navigation Web, la mise en réseau et les jeux 3D.

### Caractéristiques **:**

* **Processeur :** 
  * Exynos 5422 \(ARM Cortex-A15 Quad-Core cadencé à 2.0 GHz / ARM Cortex-A7 Quad-Core cadencé à 1.4 GHz\)
* **GPU :** Accélérateur 3D Mali ™ -T628 MP6 \(OpenGL ES 3.1 / 3.0 / 2.0 / 1.1 et OpenCL 1.2 Full profile\)
* **RAM :** 2Go LPDDR3 RAM PoP \(750Mhz, bande passante mémoire 12GB / s, bus 2x32 bits\)
* **Connectique disponible:** 
  * 1 X RJ45 Femelle
  * 1 X USB 2.0
  * 2 X USB 3.0
  * 1 X HDMI
  * Fente pour carte MicroSD \(jusqu'à 128 Go\)
* **Connecteur\(s\) additionnels :** 
  * Stockage \(Option\) Prise du module eMMC: eMMC 5.0 Stockage Flash \(jusqu'à 64 Go\)
  * Interface HDD / SSD SATA \(en option\) Adaptateur SuperSpeed ​​USB \(USB 3.0\) à Serial ATA3 pour stockage HDD et SSD 2.5 "/ 3.5"Réseau
  * Carte son USB en option
  * WiFi \(Option\) : USB IEEE 802.11 ac / b / g / n 1T1R WLAN avec antenne \(adaptateur USB externe\)
* **Réseau :** Ethernet LAN 10/100 / 1000Mbps Ethernet rapide avec prise RJ-45 \(prise en charge Auto-MDIX
* **Alimentation :** 4 ,8Volt ~ 5,2Volt \(alimentation 5V / 4A recommandé\)
* **Dimension :** 83 x 58 x 20 mm \(poids: 38 gr\) sans refroidisseur env.

## Odroid XU4Q

![](/migration-images/compatibilite-materiels/xu4q.jpg)

Que vous souhaitiez réaliser un média center, une console de jeux, un système de surveillance embarquée ou tout autre chose, la carte mère ultra-compacte **Odroid XU4Q** sera un choix idéal. Embarquant un processeur Samsung Exynos 5422 Octo-Core cadencé 2.0 GHz et 2 Go de RAM, elle est une solution très abordable.  
 Quant au dissipateur thermique déjà monté sur la carte, il tournera uniquement lorsque la charge CPU est importante et que la température atteint un seuil minimum.

### Caractéristiques :

* **Processeur :** Samsung Exynos 5422 \(ARM Cortex-A15 Quad-Core cadencé à 2.0 GHz / ARM Cortex-A7 Quad-Core cadencé à 1.4 GHz\)
* **Nombre de core du processeur :** 8
* **GPU :** Mali T628 MP6 OpenGL ES 3.1 / 3.0 / 2.0 / 1.1 et OpenCL 1.2
* **RAM :** 2 Go LPDDR3
* **Connectique disponible:** 
  * 1 X RJ45 Femelle
  * 1 X USB 2.0
  * 2 X USB 3.0
  * 1 X HDMI Femelle
  * carte microSD**,** micro SDHC, micro SDXC \(compatible\)
* **Connecteur\(s\) additionnels :** 
  * 1 X GPIO 12 pins \(header\)
  * 1 X GPIO 30 pins \(header\)
* **Réseau :** Ethernet LAN 10/100/1000 Mbps
* **Alimentation :** 5V / 4A \(_transformateur non fourni_\)
* **Dimensions :** 83 x 58 x 20 mm
* **Poids :** 38 g  
  Dissipatheur thermique intégré

  Code source complet accessible sur Github

## Odroid Go Advance 2

![](/migration-images/compatibilite-materiels/image%20%28169%29.png)

Une console de jeux vidéo portable D.I.Y dédiée à l'émulation et au rétrogaming, inspirée du look de la Gameboy Advance et disponible en 2 coloris  
Conçue sous la forme d'un kit d'assemblage complet et sans-soudures, proposant un montage ludique et amusant, facilement accessible à tousCompatible avec les systèmes de jeux récents \(Playstation, PSP, ..\) et les émulateurs type Recalbox

Haut-parleurs et Jack 3,5mm, Réglage de la luminosité, Mode de mise en veille de la console, Mode "faible consommation" pour plus de 7 heures d'autonomie, ...

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align:center"></th>
      <th style="text-align:left"></th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align:center"><b>Processeur</b>
      </td>
      <td style="text-align:left">RockChip RK3326 (Quad-Core ARM Cortex A35 1,3 GHz)</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align:center"><b>GPU</b>
      </td>
      <td style="text-align:left">Mali-G31 Dvalin</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align:center"><b>M&#xE9;moire</b>
      </td>
      <td style="text-align:left">1 Go (DDR3L 786 Mhz, largeur de bus 32 bits)</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align:center"><b>Ecran</b>
      </td>
      <td style="text-align:left">LCD TFT 3,5 pouces 320 &#xD7; 480 (ILI9488, interface MIPI)</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align:center"><b>Batterie</b>
      </td>
      <td style="text-align:left">Li-Polymer 3.7V / 3000mAh, jusqu&apos;&#xE0; 9 heures de temps de jeu
        continu</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align:center"><b>Boutons d&apos;entr&#xE9;e</b>
      </td>
      <td style="text-align:left">F1, F2, F3, F4, F5, F6, A, B, X, Y, pav&#xE9; directionnel, &#xE9;paule
        gauche, &#xE9;paule droite, &#xE9;paule gauche2, &#xE9;paule droite2, joystick
        analogique</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align:center"><b>Connectique</b>
      </td>
      <td style="text-align:left">
        <ul>
          <li>2.0 H&#xF4;te USB 2.0 x 1</li>
          <li>port 10 broches (I2C, GPIO, IRQ &#xE0; 3,3 volts)</li>
        </ul>
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align:center"><b>Prise casque</b>
      </td>
      <td style="text-align:left">Jack, 0.5Watt 8&#x3A9; Mono</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align:center"><b>Stockage</b>
      </td>
      <td style="text-align:left">Flash SPI (d&#xE9;marrage 16 Mo), emplacement pour carte Micro SD (interface
        compatible UHS-1)</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align:center"><b>Alimentation</b>
      </td>
      <td style="text-align:left">Entr&#xE9;e 5V, connecteur d&apos;alimentation USB-C
        <br />(Un c&#xE2;ble de chargement USB-C est inclus dans l&apos;emballage chez
        Kubii).</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align:center"><b>Wifi</b>
      </td>
      <td style="text-align:left">2.4Ghz 802.11b / g / n int&#xE9;gr&#xE9; (ESP-WROOM-S2)</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align:center"><b>Consommation</b>
      </td>
      <td style="text-align:left">
        <ul>
          <li>&#xC9;mulation de jeu: 300 ~ 550mA (d&#xE9;pend de la luminosit&#xE9;
            r&#xE9;tro-&#xE9;clair&#xE9;e et du type d&apos;&#xE9;mulations de jeu
            et de l&apos;utilisation sans fil)</li>
          <li>Mode de mise hors tension: &lt;1mA</li>
          <li>Si vous d&#xE9;sactivez le WiFi, la consommation d&apos;&#xE9;nergie sera
            la m&#xEA;me que la pr&#xE9;c&#xE9;dente r&#xE9;vision 1.0.</li>
        </ul>
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align:center"><b>Temps de charge</b>
      </td>
      <td style="text-align:left">
        <p>2,5 ~ 3 heures lorsque l&apos;appareil s&apos;&#xE9;teint.</p>
        <p>Lorsque vous jouez au jeu, cela prend 4 &#xE0; 5 heures.</p>
      </td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align:center"><b>Dimensions</b>
      </td>
      <td style="text-align:left">155x72x20 mm (6,1 &#xD7; 2,8 &#xD7; 0,8 pouces), poids: 180 g (6 oz)</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align:center"><b>Poids</b>
      </td>
      <td style="text-align:left">349 grammes</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

